---
title: 'A FIRENZE CORTE D''APPELLO SU COPPIA GAY CHE VUOLE SPOSARSI'
date: Thu, 19 Jun 2008 17:47:00 +0000
draft: false
tags: [Comunicati stampa]
---

Domani venerdì 20 giugno, alle **ore 11**, in **via di Mezzo 39/r (zona Sant'Ambrogio) a Firenze**, si volgerà una **conferenza stampa** cui presenzieranno **Matteo Pegoraro** e **Francesco Piomboni**, la **coppia gay che ha richiesto le pubblicazioni di matrimonio civile al Comune di Firenze** il 29 marzo 2007 e ha avviato una procedura legale per affermare il proprio diritto a contrarre matrimonio.

Domani alle 9,30 si svolgerà l'udienza presso la Corte d'Appello di Firenze, dove il giudice è chiamato a esprimersi con una sentenza sulla possibilità o meno, per la coppia omosessuale, di sposarsi. In aula saranno presenti anche i legali della coppia, Francesco Bilotta e Paola Pasquinuzzi, e i legali del Comune di Firenze, che si è costituito in giudizio contro Piomboni e Pegoraro per sostenere le motivazioni del diniego al matrimonio addette dall'Ufficiale di Stato civile.Nel corso della conferenza stampa, sarà illustrata la decisione della Corte d'Appello di Firenze, e dunque l'esito dell'udienza con le eventuali sue conseguenze. Inoltre, verranno forniti maggiori dettagli sull'iniziativa dell'Associazione Radicale Certi Diritti, che sta promuovendo, con la collaborazione dei legali della Rete Lenford, un'azione di affermazione civile in tutto il Paese: coppie gay e lesbiche che, come Piomboni e Pegoraro, si rechino nei comuni di residenza, richiedano le pubblicazioni di matrimonio e impugnino poi presso i tribunali competenti i rispettivi dinieghi. Tra le diverse coppie che hanno già aderito all'iniziativa, anche una nuova coppia omosessuale di Firenze. Per ulteriori informazioni: Tel: (+ 39) 334-8429527 - (+39) 338-1747342[www.lastranafamiglia.it](http://www.lastranafamiglia.it/)[francescoematteo@lastranafamiglia.it](mailto:francescoematteo@lastranafamiglia.it)